Sur la figure suivante~:
\begin{multicols}{2}
  Les points $K$, $M$ et $J$ sont alignés.\\
  Les points $R$, $N$ et $L$ sont alignés.\\
  Les points $O$, $M$, $P$ et $N$ sont alignés.\\
  Les droites $(KJ)$ et $(RL)$ sont parallèles.\medskip

  Toutes les réponses aux questions suivantes devront
  être justifiées.
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{JMN}$~?
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{LNP}$~?
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{LNM}$~?
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=above right:$J$] (J) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$K$] (K) at (-30:6cm);
      \coordinate[label=above right:$L$] (L) at (-1, -3);
      \coordinate[label=above right:$R$] (R) at ($(L)+(K)$);
      \coordinate[label=above:$M$] (M) at ($(J)!0.65!(K)$);
      \coordinate[label=below:$N$] (N) at ($(L)!0.36!(R)$);
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at ($(N)!1.3!(M)$);
      \coordinate[label=above:$P$] (P) at ($(M)!1.3!(N)$);
      \pic [draw,"\ang{70}",thick,angle radius=4mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = R--N--M};
      \foreach \pa/\pb in {J/K,L/R,O/P} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\pa) -- (\pb);
      \foreach \p in {J,K,L,R,O,P} \node[cross=2pt] at (\p) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\color{colorSec}
\begin{enumerate}[label=\textcolor{colorSec}{\textbf{\arabic*.}}]
  \item On sait que les droites $(JK)$ et $(LR)$ sont parallèles. 
  Elles sont coupées par $(OP)$ en $M$ et $N$ respectivement 
  et définissent $\widehat{JMN}$ et $\widehat{MNR}$ alternes-internes.

  On a $\widehat{MNR}=\ang{70}$.\medskip

  Si deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième 
  alors elles définissent des angles alternes-internes de meme mesure.\medskip

  On en déduit que  $\widehat{JMN}=\widehat{MNR}$ et $\widehat{JMN}=\ang{70}$\bigskip

  \item On sait que les droites $(MP)$ et $(LR)$ sont sécantes en $N$~: 
  elles définissent des angles $\widehat{LNP}$ et $\widehat{MNR}$ opposés par le sommet.

  On a $\widehat{MNR}=\ang{70}$.\medskip

  Si deux angles sont opposés par le sommet alors ils sont de même mesure.\medskip

  On en déduit que  $\widehat{LNP}=\widehat{MNR}$ et $\widehat{LNP}=\ang{70}$.\bigskip

  \item On sait que les points $L$, $N$ et $R$ sont alignés donc $\widehat{LNR}$ est plat.
  
  On a $\widehat{LND}$ et $\widehat{MNR}$ adjacents.

  \begin{align*}
    \widehat{LND} &= \ang{180} - \widehat{MNR}\\
    \widehat{LND} &= \ang{180} - \ang{70}\\
    \widehat{LND} &= \ang{40}\\
  \end{align*}
\end{enumerate}
\color{black}